《粵語在廣東面臨滅絕危機》-有朝一日會否在香港發生？

廣州媒體今日大字標題《粵語面臨消亡？！約30%廣州人不能熟練講粵語！大量新生代廣東人不懂說粵語》

廣東電台報導：「廣東省的中小學強推普通話教學，以及在校園不准說廣東話的規範，視粵語為不文明語言，這二十年後的今天，很多純廣東人父母的小朋友已完全不懂說廣東話，一半粵籍小朋友無法說標準粵語。我們電台近十年到中小學發現很多廣東籍學生，父母也說粵語的小孩，已完全不懂粵語。」

廣東電視台報導內容：「我們發現平常街訪，遇到很多自稱廣東人或在廣東長大的民眾（非潮汕話地區、非客家話地區），但他們完全無法聽或說粵語，不少來面試的廣東實習同學，首選語言為普通話，當我們建議他們用粵語時，他們第一反應是廣東話不文明、不上台面，故應聘見工面試不敢用粵語。」

羊城網報導：「部份廣州土生土長的00、10後已經不會唱粵語歌；母語為粵語的父母，和孩子溝通卻要講普通話；孩子們對廣府文化、粵語文化毫不知曉，甚至從心底對粵語產生了抵觸和抗拒。近十年刻意禁說粵語，將廣東話視為不文明語言，完全狹隘。」

廣州日報：「以前不會這樣，是近年來加劇。從前廣東歌、香港電影、粵語文化非常流行，大家爭相學廣東話。從九十年代末開始，情況劇變，廣州要申辦國家文明城市，其中一標準是普通話使用程度。」

新聞連結：

新聞連結二：

會

明日香港

粵語死硬

廣州人都係支那人

廣州人嘅革命精神香港人學到咩

我革命冠軍黎㗎，一百年前呀嘛

lm

多謝孫中山

除左廣東人建國之外根本冇辦法解決
一日冇粵語粵文教育，滅絕真係遲早既事
加埋香港文化既沒落
更加唔會有人想去學廣東話

港獨將會帶起粵獨